﻿ Sếu_đầu_đỏ sẽ biến_mất ?
Tuy_nhiên việc quản_lý hệ_sinh_thái không hợp_lý trong thời_gian dài đã làm thay_đổi mạnh_mẽ môi_trường đất ngập nước ở đây . Mực nước bên trong vườn_quốc_gia Tràm_Chim luôn được giữ ở mức cao quanh_năm nhằm phòng_chống cháy rừng , dẫn đến việc giảm_sút đáng_kể diện_tích các vùng đồng_cỏ là nơi sinh_sống của sếu và nhiều loài sinh_vật khác . Đồng cỏ_năn , nguồn thức_ăn chính của sếu , vừa giảm diện_tích vừa không tạo củ .
Hậu_quả là đàn sếu ở Tràm_Chim đã giảm_sút nghiêm_trọng về số_lượng . Thậm_chí như năm 2002 , số_lượng sếu đếm được ở Tràm_Chim vào mùa cao_điểm tháng ba_chỉ là 11 con !
Trong bối_cảnh các khu_vực đất ngập nước tự_nhiên ở Hà_Tiên , Kiên_Lương tiếp_tục biến_mất và sự thành_công trong phục_hồi hệ_sinh_thái ở vườn_quốc_gia Tràm_Chim là điều chưa chắc_chắn , nếu xu_hướng này tiếp_tục diễn ra trong vài năm sắp tới , khả_năng VN không còn sếu là hoàn_toàn có_thể xảy_ra .
TS_TRẦN_TRIẾT ( ĐH_KHTN_TP . HCM , Hội_Sếu quốc_tế - chương_trình VN )
